(長文）Quit 左poly hd 之後應該點？

講下自己少少背景先,19 dse b5 21,讀文科 434454,自己考19dse 因為冇乜點溫過書,同埋又自大,所以選擇咗retake 20dse,但係結果失敗,冇升到分,咁就唯有拎19dse 嗰分去報2020 jupas,嗰陣同自己講,喺香港一定要讀專科,所以最終就簡左自己有少少興趣而又比較少數學嘅poly hd 測量.

嗰陣同自己講自己已經浪費咗一年時間,自己一定要好比心機讀好佢,但係天意弄人,自己yr1sem1 就要讀數,唯有同自己講一定要符出得比其他人多好多先至克服都呢一關.所以好記得week1數學堂一上完就即刻溫返，所以最終week1 D數最終都趕係week2之前清晒,但係week2一開始,堂數學堂教嘅嘢明顯難咗好多，上兩個鐘堂有大半時間時間都唔明,而tutorial講數嘅速度都好快,完全追唔上... 係咁嘅請況之下,自己只好用更多時間自學,克服.

除咗上堂同清其他科目note嘅時間之外,其本上每日8個鐘(有堂上嘅日子)or even 更多時間嚟睇吓數學片,做數.但係自問自己數學底子實再太差,有好多week 2教嘅topic e.g inverse function,嘅concept 睇咗D youtube 片同睇返條lecture片都完全唔明,份tutorial 有around 70%嘅題目都唔識做.自己都嘗試問tutor D數,但係自己唔識嘅實再太多,而且好多都係1D基本concept,個tutor都問我究竟有冇上堂,自己都覺得好尷尬,點解用咗咁多時間讀書，連咁基本嘅數都可以唔識,tutor解完答案之後問我明唔明，我就算完全唔明都只好答佢明,所以自己之後都冇再問tutor 數,遇到唔識嘅數都冇人幫到手.結果week3前清唔到week2數,就要上week 3 嘅lecture同tutorial 堂,嗰3個鐘完全唔知到講緊乜...而且因為week4有其他subject要test ,所以week3都冇乜時間放係數到...之後就直接完全跟唔上進度,

但係自己同自己講過，自己已經浪費咗一年時間,而且身邊D同學好似讀得好輕鬆,加上week5就要交assignment 同test,所以唯有試下將自己推到極限,唔敢打機,將所有時間放係讀書同數學到,試吓睇片自學,試吓睇得明份skip咗好多step嘅solution.但發覺自己都係原地踏步緊,concept唔明,assignments 唔識,tutorial note 同pastpaper都唔識,完全追唔到進度...望住個test同assignment deadline就快到,個壓力就越來越大,好想追到進度, 好想比屋企人知我係得嘅, 好想入大學...結果自己壓力爆煲,完全控制唔到自己,近一個星期成日做做吓數會喊到收唔到聲,完全冇胃口食嘢,兩日先食一餐,會成日發關於抄test 同gpa 0嘅惡夢.屋企人見到我咁都好心痛,係咁叫我讀書唔好比咁大壓力自己,最多quit咗佢下年讀其他科.但係自己對自己嘅期望,而且唔想屋企人失望，同埋已經浪費咗一年時間,各種原因都令我好想繼續讀落去. 自己都知道自己好需要放鬆吓同放個break,但係望着嗰數學test 同assignment 好快就到，根本冇時間可以比我浪費.

結果屋企人真係好驚我繼續咁落去會出事,捉住我同佢地一齊傾好多計,叫我唔洗擔心屋企經濟環境,嗰$15000學費當唔見咗,叫我一係quit 或者defer,我咁嘅精神狀態一定冇可能捱到完sem1.結果嗰晚諗咗好耐,自己咁嘅壯態,肯定連今個禮拜嘅中文同數學test都應付唔到,所以想defer（自己幾鍾意呢科,只係完全應付唔到數學）多過quit,但係send咗email 比programmer leader 同上網search之後先發現yr1 defer 需要special reason 同證明,而且手續好繁複,要around 三個禮拜而且大多數情況下都唔批,同屋企人再商量之後決定quit咗佢.

背景講完,自己quit完之後對前景充滿迷惘,所以想問吓大家意見.
1.我應唔應該繼續讀書,定出來做嘢算？自己除咗第一次dse符碌有b5 21分之外,好似完全唔適合讀書 第二次dse努力完都失敗，hd d數學比咗好多心機都完全讀唔掂所以想喺度問大家自己既然唔適合讀書仲應唔應該繼續讀書定係出嚟做嘢好過？
2.如果繼續讀書我應該讀乜嘢科？自己係一個文科人好怕數學,我下年應該選擇乜嘢科目呢?讀IVE測量好唔好因為自己幾鍾意呢一科，只係數學非常之差,可以用呢一年時間冇壓力之下預備下數學,定係下年應該揀第二科好D?如果揀第二科又應該揀乜嘢科？希望大家可以俾少少意見我🙇‍♂️

Dse 21 分， retake 失敗，讀hd sem1 收皮？ 完

係

唔好讀專科
就係咁

21分好高啦

想問吓點解rejupas會入唔到大學?
21分應該點都有u讀

怕數唔好入計數科

其實您文科勁點解要走去讀survey好辛苦喎。講真您有21分今年reju入lu edu bu讀文科或者Bedu唔好咩？您拎5嗰科elevtive係咩嚟架會唔會向嗰科個方向發展好啲呀？

我都係19 dse 19分本身自以為數學ok又有讀m2就諗住去讀engine ，不過最後都因為興趣冇揀到去左樹仁讀社工。我拎過讀asso engine既fd啲野嚟睇完全唔明。好彩嗰陣冇揀。所以我覺得既然您了解到自己邊方面強既就向嗰方面發展 。加油呀！揀啱自己既野最緊要，唔一定要揀專科。

數讀唔黎，但呢個分嘅專科多數同工程有關。兜兜轉轉又係要你讀數

想讀測量但唔夠分,所以將poly hd 放a1

AMA1110 都搞咁耐LSGI真係唔啱你，quit啦

冇讀物理又數底一般去讀工程測量呢啲係辛苦啲

讀之前search 過好多資料，好多人都話surveying 唔多數 出來做嘢淨係需要識加減乘除 而且睇過上年份programme document,知道只有一科數學,以為自己克服到,結果原來唔得

屋企經濟環境唔好,想讀專科,幫補屋企

係btms ,quit 咗

無數計果科係gp喎，即係HD BTMS

打工算啦

就係讀hd btms

其實唔一定要專科先有出路架大佬
你連hd頭幾個week啲數都handle唔到足以證明你根本唔適合讀測量
不如你都係務實少少揀返啲啱你讀嘅文科degree啦 讀完起碼叫u grad

如果你真係想搵人諮詢意見。可以dm傾下

點解唔報city surveying，同埋有得p/f點解唔去做，老老實實今年唔難攞靚grade，基本上你讀得明就一定升到上去
利申前poly hd survey, 想享受4年ulife先quit

btms得2科要計數JA WO,
一科AMA, 另一科stat

你讀啲能力上根本應付唔到嘅嘢，仲點樣養家？
一定要讀所謂專科先養到家？
你讀書淨係為咗養家？

我覺得你諗讀咩科之前首先要讀吓logic/art of thinking 之類嘅嘢，唔係只會死路一條，死因：戇鳩

City surveying 要求一定要phy
今年好似冇p/f

讀書唔係淨係養家,只不過屋企經濟唔太好,所以先想讀專科

21分可以入到好多U嘅文科啦

咁你讀唔讀到？

21分想入專科 咁咪個個都入得囉

入cc啦

讀唔到

人哋堅持要讀專科養家丫嘛

結果就係養唔到家之餘 仲浪費咗屋企萬幾蚊

唔好讀同數有關嘅科

出嚟做嘢，拿D工作經驗先,會唔會好D?

比你-6上到米又係hd咁碌翻落黎
利申too long can't read

的確係

小事

Exact7ly
我亦都完全諗唔明讀專科同養家個關係喺邊
每一行都有發展得好同唔好嘅人
就算讀Law 都大撚把人考唔到PCCI做唔成律師啦

21分文科想讀專科嘅話點解唔揀東華／明愛nursing？

你修一修理吓個腦先會好啲
好好諗清楚自己究竟擅長啲咩

睇完呢篇文章 覺得你好緊張成績同好容易憂慮但不懂腦筋急轉彎的人 溫馨提醒 讀書同做人一樣「不要執著於一時」學懂放鬆自己擔憂 咁先容易繼續人生路！ 分享以前我中學同學金句：「你想開心讀書定唔開心讀書，緊係選擇前者。」

調整心態重新出發。再讀唔讀唔重要，「心態」先最重要的

講真 如果你好堅持要讀專科
不如考慮下明愛/東華啲醫科 收好低分
但你文科底 冇讀過chem bio 唔知你搞唔搞得掂
不過講白啲一句 揀得文科 其實心裡有數有咩專科

Sor冇睇到你係2020添
其實又唔洗咁驚嘅，我嗰年係去面搵埋私補m1，因為AmA1110入面教嘅同m1 七八年相似，仲可以順手報埋dse m1添
其實如果你覺得自己呢個sem一定讀唔到，可以考頭兩次quiz之後唔考final，咁你呢個sem就會fail左，但你下個sem或者yr2 sem1可以retake返，到時多啲時間一定唔會個grade咁差
加油 有咩唔明可以pm我

🙄🙄🙄邊個知你有幾想讀書/讀文科 間硬上到專科你米又係唔掂

的確係 每一行都有發展得好同唔好嘅人 自己一開始應該讀文科，應該會開心D，而且唔會浪費時問同$

多謝你

講到要養家 咁edu讀個bed教小學算啦

咁您文科底好一係就做老師一係護士一係社工
想做老師您有21分教大應該入到
護士既就入ou 明愛 東華
社工 hd就明愛 hkcc
degree 明愛 樹仁
其實21分 浸大sw都可以博下

如果真係咁執著於專科既就係呢啲

利申 我公開試差過你幾百倍 但我唔會放棄 一定會堅持 但堅持背後一定要建立一個有效率讀書方法 要d時間摸索的。 know your feeling man

想走就出黎之後做幾年野儲下錢 去外國讀pg

老老實實
樓主似用緊文科讀法去讀數學
自己唔叻數學唔係靠操靠自學就得
同埋tutor話鳩你基本野唔識嘅時候就唔問
咁要面做乜鳩
佢地存在就係要教識學生
講到尾樓主係衰on9多過真係啱讀

唔洗讀書 考狗咪養到家

hkcc更稱心

一開始中三簡科冇諗到咁長遠 所以就讀自己有興趣嘅文科

Quit 咗了，但好多謝你

屌hd d數都搞唔掂，上到degree你都冇運行
等錢洗既話報教大做教畜啦

你文科底，仲要數底差，如果讀返書就唔好再揀有數嘅科，year 1啲數科已經唔係難(同中學m1 2差唔多)，你上到year 2 3嘅話啲野係難幾倍
你鐘意測量但冇能力做就唔好再諗

只係覺得好尷尬 而且同一條問咗幾次 feel到佢好似有少少唔耐煩 所以都唔敢再問 當初可能應該唔放棄 繼續追問會好D

其實係
文科又易搵錢 教書真係work

不了

好 多謝意見

咁咪落堂一對一問
同tutor約時間
d tutor一定會幫你
邊個hea你咪搵果科最大粒投訴
自知自己唔夠其他人聰明時
仲咁死要面
你仲講乜鳩養家？

再考多次

入垃圾科都裝備好自己，出嚟做港共公務員

我當年係主流覺得入BBA先搵到錢
但我堅持入咗nursing 因為我真係好憎商科
雖然俾父母屌到仆街
然後過咗10幾年而家收入比好多當年所謂神科都高
係就係辛苦啲不過係自己興趣同天份

所以話係佢個腦出問題多過讀咩科

有冇諗過係你中三冇揀錯科 只係而家個腦塞咗？

現家覺得讀得開心好似先係最重要

樓主咁嘅格
讀咩科都唔會有好結果
衰係態度上面
比佢出去做野做粗野都係比人屌死
因為唔識果陣又唔問
跟住有問題又死要面唔敢問
到爆鑊果陣時又話自己唔啱做
跟住又話人屌柒佢/指令唔清唔楚

讀書就係要唔要面 問得多學到既野係你自己

科ama佔得3 cred
因為咁quit 會不會太兒戲？
讀唔掂數其他科讀好d 拉上補下啦

無錯
做tutor果班
當知你有心學
不斷問 開頭可能覺得你煩
咁咪你請下tutor食糖/買杯咖啡私人醒佢
打好關係 知你係文科底未適應未識讀
自然d tutor了解到你個人
佢地實幫你
因為做得tutor唔多唔少都係enjoy教人

你操好英文好過啦
你英文夠好, 好撚易搵食

一係咁講
quit左呢一年你都冇野可以做
如果真係好唔想放棄呢條路 就由中學m1/2開始讀上去先
你會咁多負面既反應其實都係源於assessment既壓力同埋對啲唔識既野有恐懼
要繼續落去就一定要overcome呢啲唔識既野
一年時間 搵個識既人guide住應該過得到既

真 自己會吸收今次教訓

每人都有故事 樓主故事屬少事 我就回考 第一次單位數接近0 第二次考就接近20分 但AL都係仆街

現家點？

呢幾日會仔細考慮直接出來做嘢定係繼續讀書 好多謝你建議

碩士都早幾年完成 做緊教書佬一名 用我既故事去鼓勵班學生

好多謝你🙇‍♂️

明你果種讀engine讀極都唔明既絕望感覺
同埋聽講poly hd係好難同爛grade
有冇諗過讀accounting 應該點都易過d engine科啦 勤力d入big 4做intern

咁執着專科
係咪上太多連燈
真係轉既去讀教大或者社工囉

你有冇諗過其實就算你中三讀理科都搞唔掂
而家嘅情況只係會出現喺三年前
數感呢樣野真係講天份
係冇得訓練出嚟嫁
就算真係俾你好彩讀到頭一兩年
上到y3都食得屎啦

係 自己有被感染到 經過今次會諗清諗楚先

連登又害死一個大好青年

好多謝你

都係

只係一個讀唔成書嘅垃圾 而且我覺得連登只係現實主義D

大把人都讀唔成書
你已經好好啦有21分

m1淨係佔 ama1110 嘅7成
仲有3成係新嘢 + m2 trigo

BTW 聽講poly d 數已經算易
3大果d仲難

唔應該用dse 嘅分評價一個人 自己嗰次只係符碌 我家姐dse 都只係得19分 但係佢努力過我好多好多 最後佢都入到nursing school 做到自己一開始想做嘅嘢 佢好多過我太多

連登只係班小學雞聚腳地，何必咁認真
surveying唔啱你讀啫，唔需要咁快認自己垃圾
b5 21搏下嚟緊jupas啦，讀埋大學先啦，冇料嘅讀咩出嚟都係死
呢排搵下有冇full time當幫補屋企又好，儲錢又好，做過一排嘢就會想讀返書
btw jupas hd/asso悔終生

唔好咁執著專科啦
喺香港除左醫療科之外都係乞食

唔quit都quit左
好好地諗下自己有興趣讀咩科

2021dse未過deadline不如再考多次？
當再比多次機會自己
然後報多次2021 jupas

就算唔升分都唔緊要啦
你唔介意非三大其實都會有書讀架
retake只係令你有更高嘅分去揀你想揀嘅科

始終有成年喺度 唔retake好似有啲浪費時間
或者 你真係讀夠dse了 咁你呢段時間咪翻下pt
下年再入過u
重新開始
最緊要知自己做緊乜

同埋遲兩年真係冇乜大問題
加油！！！

樓主 我同你背景差唔多
中學文科底 傻傻吓碌咗入所謂埋土專科
fail過一次AMA1110 第二次係D+掹車邊過

認真 大學唔可以再靠自己讀死書
識人好過識字真係唔係講假
畀你捱過咗AMA兩關 後面仲有好多自己dept嘅數底科
其實而家online上數係相對易咗 因為可以用online calculator做 好多都可以show埋step畀你睇
如果你真係點讀都唔明 就應該轉換心態 做完過關算
搵補習都唔係唔得 但你要明呢個方法係得呢個course work
最緊要係參考同學點「做完件事」 每個人有唔同方法搵個最啱自己嘅
到你出嚟咗嘢就明 其實大部分算術都用唔著 只係用嚟過沙紙呢關
除非你對GPA要求好高 否則嘅話 我會建議你用自己嘅方法搞掂佢
grade唔靚但起碼過到就得 同唔會落後同輩太多
如果你對學術成就有要求嘅 咁唔啱自己嘅嘢讀落去冇意思 你只會好似我咁越讀越痛苦
肯定自己要跳船嘅話 就果斷啲盡早跳 上咗yr2/3就轉唔到
到你出嚟搵嘢做就發現 除咗好特定嘅專科外 其實大把人讀嘅嘢同做嘅嘢冇關係 人人有唔同嘅追求
但大學四年嘅青春 過咗去就唔會翻嚟
好好利用呢段青春做好自己嘅to do list 唔好留遺憾
希望你搵到適合自己嘅路 加油

讀唔到真係冇得勉強
專科易啲搵食，但唔係嗰泛嘅材料點逼都逼唔到。仲要上到大專好睇自己學唔學，你擺咁多時間都係跟唔到進度，又壓力大，好好諗下。

自己的確浪費咗兩年時間 而且呢年發生咗咁多嘢 先知自己好似冇一方面可以做得好 冇任何優點 身體嘅人都優秀過自己好多
但係都好多謝你嘅鼓勵

Quit咗la 好多謝你 希望我都有優點比我發掘到

好多謝你 我呢幾日會好好諗下

btw以埋土嚟講 hd係chur好多
人地degree仔yr1/2鳩hea嗰陣 你已經要讀曬人地啲yr3啲科
咁chur又冇人幫手嘅話 爛gpa就上唔翻degree焗住出嚟做一兩年嘢
所以真係睇你有幾大決心
而家果斷跳船未算遲 等你讀完4年發現乜都冇入腦嗰陣真係喊都冇用

唔好畀太大壓力自己 人唔應該以優缺點嘅數量嚟衡量
最緊要清楚自己想成為點嘅人
好多嘢可以用一半人生嘅時間都冇答案
到頭來會發現其實答案應該係自己畀
至少唔會愧對嗰陣嘅自己
冇嘥到啲時間一直有進步就得

D dse note 送晒比人 而且都冇打算考過
遲咗兩年 先先發覺自己如果下年讀year1身邊啲朋友都已經讀year3而且身邊個個人都懂得開心而且又輕鬆 發覺自己同其他人比真係好垃圾 好冇用 剩係識比負擔屋企人

讀得

信錯連登仔

我都唔清楚自己 但好多謝你

入到嚟大學冇得用同齡比較架啦
大把人讀完兩年呀蘇再由fm開始洗底啦
quit u/tran u砍掉重練唔係少數
唔好再比較啦
懂得開心由了解自己開始
了解自己由多做唔同嘗試開始

以你目前嘅資歷,又可以搵到咩工去養到家呢?
睇你嘅分數同你對個科數學嘅掙扎,其實你係有讀書嘅能耐同動力
係唔好彩揀左科唔啱自己嘅,
參考翻上面巴打意見,考慮下社工,教書呢類睇睇囉
唔係到最後兜兜轉轉揀左其他專科,都係要面對翻數學

你最尾選擇讀書？經過今次之後我懷疑自己仲啱唔啱讀書，就連HD都讀唔掂

文科人點解走去讀數
你根本就係變本加厲 搞彎自己 又俾到麻煩屋企人
自己無咁大個頭又要走去讀唔啱自己個特質嘅野
你想？ 你想就讀到㗎啦？我夠想住洋樓玩番狗啦
想幫屋企人個心係好
但係 人唔係要盲目發力 而係要認清自己嘅弱點 知道自己嘅能力所限
你屋企人見到你咁樣讀書法 個心已經碎曬啦
仲話要為屋企人著想？

希望之後我可以做到..

好多謝你 自己會好好諗下

我好似冇優點 自己好似做乜都做唔好 真係好對唔住屋企人

btms & surveying 好似係2樣唔同野

好多謝你 已經quit咗

自膠以為bem
Btw 巴打係專科就得定一定要讀surveying
如果專科可以考慮其他
講真surveying 就真係加減乘除
但係4年入面點都要讀啲數同physics for structure 當然佔得唔多
如果巴打覺得可以捱過嗰少部份都可以一試

Quit咗la 呢幾日會諗之後想點

讀d背野專科讀登記護士駁上去

city poly 會計囉

係啊 繼續讀緊 覺得讀書為咗張沙紙
等第時可以揀嘅工作更多
因為我嗰科數佔嘅部份好多 所以好明白你感受
唔知係咪我好彩 算叫讀讀下搵到樂趣
我都係上YouTube 睇人教 自己再做數
有時啲嘢始終未學過 都會好驚 好緊張
但成日諗起有人講過 入得同一科嘅 都差唔多分
其實能力差唔多 你驚緊 人哋都驚緊
諗諗下就會冇咁緊張
之前準備開學 我都驚到失眠
而家當有一堆嘢做嘅時候 我照樣會心跳加速
夜晚諗到瞓唔著 但有個唔錯嘅方法
就係整理下你到底有咩要做
恐懼源於未知 成日覺得係因為自己未搞清楚有咩要做
先至會咁驚慌 事實又真係
寫哂你一個禮拜左右嘅assignment exam出嚟
整個list 由最近deadline 嗰樣嘢慢慢開始做
做完一嘢劃走佢 會如釋重負咁
仲有就係每個禮拜都睇下啲notes
睇下得㗎喇 唔駛真係溫 拎個印象
去到exams midterms 都會輕鬆啲
搵到study partner 都會好啲
大家一齊𡚒鬥 有咩唔明就問
上面講嗰啲都係啱我嘅方法
分享下 希望幫到你啦
HD係將人哋三年嘅嘢變兩年讀 當然會辛苦
唔好諗到自己咁差 同埋唔駛同人比較
慢慢嚟啦 適應咗就會好啲
呢度好多人都肯聽你講㗎
唔好做傻事 加油

應該係你唔啱讀

好多謝你分享

好極 祝佢成功同開心

唔夠分 但多謝你share

冇讀過chem bio

樓主可以揀polyu computing
都算係專科

你太睇少所謂專科啦
入去D人
大半班
醫療有bio chem 底
工科有數底
就算文科外語科都有外語底啦
入去就唔理你教得好快啦

你話你dse 21分點解仲衰過HD仔要quit?
唔通人地勁咩?
真係講出好嚟都好低智

唔知樓主怨咩，DSE21分已經算唔錯，你後面仲有班asso fd友都未嗌死
我諗最困擾你應該係錢？如果係嘅你都係搵翻你能力同你興趣平衡到嘅科算，唔好再發夢去讀所謂嘅專科但自己又應付唔黎，比你讀到出到黎做野你都係會失敗，曬錢曬時間，轉個頭有埋病就養唔到家

睇文FEEL到樓主連自己想讀咩都唔知
係香港想讀專科, 你個分揀bu / lu BBA都有機會

樓主是咪比香港教育啲扭曲思想影響咗
冇數底講咩讀專科(law除外)
比你夾硬讀到都讀得唔慌好啦
仲搞到自己精神都差埋
唔係一定專科先搵到錢架 專科3rd honour咪一樣乞食

自己已經可以做例子
我係trans u撚 入到黎人地對於大一/兩年根本nobody gives a fuck咪又係咁返學讀書
大學遲同齡人一兩年讀本來就唔係少數
asso都唔係人人上得返year 3啦

好 會諗

試下搵工返下先再諗

的確唔太清楚

好 多謝你意見

好 多謝你鼓勵

BTMS啲邊度難...

有account唔讀走去讀測量傻撚咗

你可以揀教大啲教育學位，又有文科揀又係專科

你極 我讀到壓力好大

Account 我估好多數 未理解過

希望佢加油 中間發掘到興趣 讀得開心

GpA幾多？ 過3既話 應該升得返degree。

中間quit咗la

直接講唔讀專科係仆街架啦
不過唔係點 真係讀唔掂呀嘛

點解唔諗下揾專人1 on 1同你補補數呢？

自己又搞唔掂，tutor又唔敢問，你出嚟做嘢都大把野你要問同事

Quit咗記得諗清楚自己興趣係咩，清楚就直接報唔好怕辛苦，唔係你做咩都唔會成功

入唔入返同一科就自己考慮下，冇話唔得不過諗清楚自己當日因咩quit，如果係因為數學我唔覺得ive測量會少啲maths

加油，最緊要清楚自己想點，搵日唔好打機靜心諗下上面啲野

21 分夠

認真答你 先利申 我係文科出身 polyu hd grad 非btms 但讀過好多common courses
唔知依家仲係唔係 我記得btms好似得第一個sem有數 我個陣係攞得D+我個陣去到sem中就開始跟唔切 但依家睇番過去其實都唔係話難 我建議你問下d數好嘅同學 佢地教你即使你唔明都有個板跟著做 多少會明d 至於exam你係要睇多d past paper prepare幾隻常見嘅題型你識得照用方法去計番就得
最後分享下 其實我一開始都係諗住讀專科想賺多d錢 點知讀落都係無興趣但我堅持讀到畢業 都有3以上 但我grad左都係無做相關工程嘅行業 之後nonju入番u讀其他科 我覺得你如果唔介意做老師 我建議你讀完第一年報nonju edu 小學數學個類只要你gpa唔太低就ok當然 如果你覺得讀唔落去 就唔好勉強自己 揾到你真係想讀/做嘅野再去報

考都未考你就QUIT左?
成班心靈雞湯撚真CLS架WO
你都比左學費點都試左呢個SEM先阿
你而家有咩好路數先?
不過你都QUIT左就番住工先啦
DSE又過埋期
呢一年除左番工仲有咩Q可以做

其實真係
Hd根本好多人好廢，話唔定考出黎意外高分

好多謝你 會仔細諗下

我冇商科 英文3

希望你開開心心 我會諗清楚

我今年yr3都選擇quitU來年rejupas揀心水科目讀同樓主一樣唔鐘意計數，覺得最緊要諗清楚同埋行自己想行嘅路

咪就係,OLINE QUIZ/ASSIGNMENT呢D野
拖住先請槍搵SOURCE都過到啦
當炒埋又點
有考試一定有機會番生至少上B RANGE
試都唔試上做逃兵
有咩好安慰.....

我剩係去咗bre嗰test
最主要quit嘅原因係因為壓力太大 如果唔係我會試下考好其他科嚟填埔呢科
呢年應該會一直返工 睇下自己點
好多謝你

希望你可以開心 加油

咪係囉 文科走去打大佬
你都知問題所在係你讀唔黎啦
除左斬掉重練 都唔知咩比意見你好

的確係 當初高估咗自己 以為自己有能力克服 但原來唔得

想養家 不如爬定文點樣碌入正苦做公墓猿好過

樓主傻豬咗啦，明明自己係文科人做咩走去讀survey, 揀自己真係有興趣嘅科先係最重要，唔通你想未來幾十年都打份自己冇興趣嘅工咩，好好諗下自己條路想點行啦，有咩就上嚟搵咁多位巴絲打啦

樓主極度睇少專科hd啦
每年大部分公開試成績唔高嘅人專科hd grad到唔係個課程0底好易應付
係大半班人有唒專科底
個底都唔知浸咗幾多年
呢d野又話你知咩

只能夠話揾錢同公開試成績係兩樣野嚟
冇話特別個底浸咗好耐
乖乖地乞食啦
就算讀law考完pcll入細行亦未必同專科hd有分別

冇weighting 的
同埋英文唔洗4

樓主讀poly/ust business一樣死，一樣有數有stat

一開始其實有少少興趣 見到數學唔多 想試下 結果自己連果少少數都克服唔到
好多謝你

係 的確睇少左

好似有聽過 會諗清楚先

唔好覺得自己遲過人讀書 最緊要搵啱自己條路

希望搵得到 好多謝你

poly account一樣有math+stat，樓主一定又要quit u

無話早定遲 有d人25歲先讀asso hd tim 我自己都遲左 唔講太多 驚自爆 人生係同自己比 同埋 遲起步唔等於慢

讀開文科無數底點讀測量
去讀bba so sci 嗰啲啦

有冇一兩題數share嚟睇睇

其實測量用不著數底，只係用generalised到冇數嘅物理嘅concept，只係bsc所以點都整科數俾你

我讀大學嗰時同hall有個讀所謂專科嘅，讀咗一年就quit咗U話要去追求音樂

嗰時唔少人都背後笑佢on9
後來到我哋grad嗰時睇fb見到佢真係考咗入音樂系

佢實際搵幾多唔知啦，但有次re u 聽佢講教一堂一個鐘都400up
又見佢好多演唱會live band , 又買樓又買車

遠嘅唔講啦，email 咪又係CU law，你睇佢而家做緊乜

唔係讀唔讀專科養家既問題，係你根本無衡量自己能力到底讀唔讀到既問題......不如老老實實讀文科degree算啦，起碼都算u grad。

樓豬讀乜撚文科
啲錯字多撚到
格式又難睇
一個文科人冇可能咁樣

hkcc

樓主打算轉咩科？
不過我勸你先完成文科degree啦
專科個底浸好長時間唔係樓主玩
要入自己增值自己先好入去啦

考都未考就話讀唔掂 講緊ama1110其實真係好低分都夠pass

Dse未過
依家重報得

唔清楚poly 係點
不過chinu pacc 好似得一個半個course 係讀stat 數學水平去到m1 已經夠讀

任何一科 SCIENCE 都要讀數.

on lun 9

btms就求鳩奇抄功課出貓pass就算啦
測量出到來都唔洗計數

樓主入咗個logic 唔係專科畢業等如乞食，佢要走返出黎

樓主都係去讀返文商social work 科，build 靚個cv，睇自己造化啦

但唔去走去讀econ都係會死人

唔覺樓主衰on9，
班lecturer tutor教得垃圾
人地問佢問題又串77話咁都唔識，一係話教咗

樓主真係唔啱讀架
佢勤力都敢，唔識就唔識架啦

不過樓主真係要係quit之睇counsellor
樓主一面對壓力就頂唔順
仲要係好panic個隻
睇吓點解決佢啦

利申major同讀數相關

連登有好多on9仔

現咩實主義

On9就on9啦

所以做人要有思考

諗吓佢講既野啱唔啱

起完樓主底有啲驚
樓主加油呀 成世人流流長 一兩年好小事啫
21分個人建議攞返個degree先
數唔掂咪擺時間學好英文
將來點都發到圍嘅

我都覺得係個tutor無心教人 樓主都已經主動問 但tutor唔耐煩又教到跳哂step咁教 又怪樓主學極唔識係因為無聽書
咁樣對學生真係好差佢應該要明白本身由零開始學既學生好難聽佢講一堂書就識哂點計

同樓主完全相反，一開始簡測量係因為以為數多，我數好，點知一入到去淨係得一科數，其他要瘋狂背concept 同format
讀到痴晒線

on9仔

Surveying 有好多數計？
最多數計應該係QS ，但都只係加減乘除

我只係知讀surveying 係背到傻

我本身都係文科人 DSE得16分 數學盡左力都係得4 後尾傻下傻下入左理科high dip 坦白講我一開始都完全唔掂 中學又唔係讀理科 見到其他同期既人明而自己完全唔明果種壓力係好大。

但後來讀下讀下有個興趣 ，gpa先至勉強上到去3點幾 駁左入大學，啲野係深好多，勉勉強強畢到業出黎做野先發覺大學學既野冇咩係用得番。

所以千其唔好以為唯有讀書高，如果自問唔適合讀書(但你有21分，R哂頭），咁就早啲出黎做野學門手藝。好多人都係做左幾年野再番入去讀書。

BTW，成人啦，係要面對社會既殘酷架啦，唔好乜都諗住要人幫要人救，只有自己先至幫到自己。您要知道自己將來想做啲咩，您先知道您要讀咩書。

利申：24歲人仲諗緊到底想做啲咩

個lecturer 通常教得差，自己又唔知

根本成半班唔佢做mud 9，但得樓主去問

當初我都係咁，之後就不斷放break問同學，點知個個都話唔識，係真唔識個種，搵讀過既朋友，聽到個lecturer 名就係咁屌

但樓主佢依家太panic ，一面有野control唔到就有負面反應，比起學業，佢搞掂自己個情緒先

出黎打半年工，等下年開學轉番科讀

同你一樣 best5 20
走去讀polyhd 讀唔黎
最後quit左去讀ASSO
順利升U second up grad

最緊要係搵到自己岩讀同有心讀既野 唔好硬頸呀

你報得測量應該都唔反感理科，只係唔鍾意計數，考唔考慮去東華明愛讀nursing？19分應該收

其他科拎番A咪升到
AMA pass 咪算

On99有21分比咁大壓力自己
讀得開心啲咪算
高不成低不就係咁架喇 無謂勉強自己

識人22歲year1 大有人在
唔好限得自己個世界咁細
放遠啲睇多啲
你會發現 大學入面咩人都有

讀咗都唔識㗎
好多人都係重新讀過

巴打你首先放低晒所有野，乜都唔好做/溫，呢個Weekend抖一抖先

你依家呢個心理狀態好易做錯決定

抖夠就問一問自己：
到底自己興趣係咩、自己將來想做啲咩
唔好被兒登既價值觀同自己ff既屋企人睇法影響
然後先再做進一步決定

個人認為你唔使咁快就Quit，今個sem照考Final睇下成績點先
大不了咪全科F

到時真係搞唔掂sem2先quit都未遲

大學既考試唔係公開試，冇人預你識晒，好多人都係考完驚餐飽最後出嚟既Grade正正常常
盡咗力答晒問題就ok架喇
加上Polyu既midterm final年年都差唔多，上網DL定早少少溫

至於升大學，入到當然好
但入唔到都唔係好大件事，唔會大得過自己既生命同健康
調整自己個情緒先，話唔定上堂既野冇你想像中咁難

唔識做可以上嚟開post問，唔好怕瘀

我都係半個過來人，當年都好似你咁鑽牛角尖，差啲自我了結，係好彩遇到有心人幫先渡過到

有需要隨時可以PM我

tg：@Secondlast2

琴日已經quit咗 好多謝你
呢個禮拜應該會睇下醫生先 然後再諗下自己究竟想點

樓主dse數學好似有4？
咁講數學應該未差到貼地喎
上堂聽唔明會唔會只係個lecturer教得廢到無倫
可能根本所有人都唔明
睇曬你篇文都覺得你只係唔夠時間去self study追唔切進度
爬文大家都話測量得一科要計數 熬得到pass咗佢就得
根本開始覺得壓力大追唔切既可以完全放任咗呢科佢
keep住d lecture notes 但 唔去上堂 唔交asm 唔做quiz 唔exam
由得呢科呢個sem fail
沖住其他科先
然後sem break再慢慢鑽
afford到既請幾個禮拜私補轉攻
下個sem well prepare曬咁retake咪唔會咁辛苦趕deadline
不過你都quit咗仲有咩好講

如果真係想讀surveying又唔想讀數可以揀ive/city asso
ive好似都有一科數
city asso就好似冇
兩者比較ive會好啲
不過依家難搵工咗好多
利申：業內人士

樓豬智障, 大家唔好咁mean

建議你睇完醫生呢個月報DSE同Jupas先，因為呢兩樣野有Deadline
當留條後路畀自己

趁呢個月武肺冇咁勁就出去行下抖下，乜都唔好諗，好好休息，打機又好打飛機又好
月尾充飽電再作打算

呢個年紀諗野鑽牛角尖啫

加上佢又冇乜自信，覺得成班人得佢自己一個跟唔到

Ive測量啲數易好多 好多都係中學phy數黎
你咁既分 ive升返上poly唔難 利申 ive fg

會諗下 多謝你

同埋ive教啲野 你出黎真係會用到 度數 contract tender 同埋真係文科黎 全撚部都係字 我英文差出黎做野都就黎收皮

Thx 會諗下先

你仲打算讀測量？

而家中六學歷同以前中三一樣
除咗體力勞動仲有乜嘢工可以做？

事實係大把文科人讀到測量冇defer冇3rd hon畢業到
一來真係樓主廢
二來係佢抗壓能力差 遇到問題完全唔搵其他方法解決

容易爛grade係真，hd競爭大

考慮吓教書